阿叔我想考IELTS，點開始好

讀開野雞中學當年01年會考英文得一分，仲要係低階果隻英文
人老左，想考IELTS ，應該由邊度開始？
仲記得26個英文字母。
唔係講笑架。
請教各位

考黎做咩？

移民同增值自己

冇用開英文/底差就慳返啲錢算

一係書局買練習操 一係搵人補/上出面d ielts班？

咁我仲有少少錢想用得其所

收到

係Netflix睇多d外國劇

最難係writing同speaking

其他可以操到8-9

阿叔真係識講笑⋯ 我諗你無讀翻3-4年都唔使止意考6.5分or以上，如果唔係移民都無咩可能。

直接磨pp啦 冇需要上咩補習班

一日未死都有可能既

咩係磨PP？？

希望唔洗3-4年啦，我會努力

如果真係好基本既都未打穩 不如一步步黎 睇下自己水平係點先

Reading 同 Listening 可以操 買練習操下
如果你有天份既加操得多 reading 加listening既
應該Writing 同speaking 都唔會差得去邊

唔好急住洗錢 冇底真係神仙都救唔到你

讀夜校
報啲IVE course先
打好個底好過你就咁操IELTS

past paper
舊卷

你接近由零開始
不如索性讀報紙、睇Netflix, HBO、睇電影睇三次（第一次有字幕，第二次無字幕，第三次跟住讀）

有閒錢就去補習社/私補
報下初中補習上一個月睇下自己咩程度
再根據自己程度黎學習
最後先係考ielts

一般黎講ielts同DSE啲出題結構好似
你搵DSE pastpaper (閱讀/Oral)卷）黎操
基本上都應付到當中兩份卷嘅要求
你做得掂啲練習再去考啦
依家考一次都好貴架

祝你成功！

感謝！！！

明白，努力！！

支持巴打自我增值學習永遠冇話遲嘅，有心已經贏左好多甘於平凡嘅港豬

考過兩次IELTS，唔算高分但可以tg交流下～

如果你有錢唔索性投資移民?
認真 要學英文要有恆心要夠自發
而且如果你真係只能夠講到a 到 z
咁你要預自己要用2，3年時間
比心機咁去學
由幼稚園既書開始
因為其他方法對你黎講都太深太唔實際

識唔少廢老唔係投資移民
過到外國喺CHINA TOWN打工打到退休
兩公婆都仲係一句英文都唔識
要仔女幫佢打理所有野
唔係唔得，不過覺得咁嘅人好可悲

難得樓主有心學，點都支持下！

我支持佢 完全無睇小呢位巴打
真正由頭開始學一門語文真係好難
但時間唔等人
我只係想提佢有一個快啲既方法
反正有心學既
移民前移民後都可以學

補乜柒班吖，買啲中小學補充同睇吓故事書先啦

會唔會試下PTE
聽講容易過IELTS
移民PTE都用得

個人認爲你搵個私人補習老師快容易上手，到有基礎之後自學都得，youtube 有好多片，你都可以睇

睇劇，我有睇字幕同跟住講
最近有個迷思係睇中文字幕再睇英文字幕有D真係唔明

睇BIG BANG THEORY
就黎睇到最後一季有點失落之後無得睇

留名

睇緊幼稚園級英文書

打算俾幾多錢學？

報啲雞精班讀下先啦

睇啲小朋友嘅故事書最好

操past paper

IELTS reading straightforward好多
如果compare with dse嘅不如直接操ielts好過啦
dse reading難過ielts 唔需要咁浪費時間
Oral 就可以當比機會自己就住一個topic 9up下嘅

ielts d pastpaper都唔易搵DSE當練習做算係咁

睇英文書，由薄薄bb書開始
睇到兩十本就升級睇厚d，慢慢升級睇到哈利波特類既小說
中間睇字典睇grammar書幫助
目標時間一年，夠你初步同鬼佬吹水
過程係唔易的，別問只管做

Reading同 listening 係最易上手，先練好呢兩樣先。主要方法不外乎係 買下幼稚園，小學，中學英文教科書睇睇，上網睇外國電視劇(Netflix, Hulu, ....), 戲，YouTube。 開英文字幕睇。

有個網叫BBC learning English 入面有由淺入深嘅唔同文法，文章，練聽力同閱讀 同埋唔洗錢

Writing & speaking 好難搞，但你要有基本文法同字 先做到。到你reading & listening 有番咁上下，就可以搵人練，搵人改文。

提升番基本水平，跟住再操下ielts 就okay. 當然俾錢不停補英文係會有令你保持動力同有系統啲，不過其他方法會冇咁悶。

試下唔同方法邊樣岩自己，3-4 年內有可能推到上 6/6.5

可以download一啲學語言（英文）既app，每日按佢點教咁記生字，會容易過死記生字

如果本身一d基本生字都唔熟
就應該搵d課程
系統性咁學好d生字 正確用grammar去連接一句句子 同埋唔同詞性點用(如verb adj adv.)
因為就咁睇文章 查字典 知個中文解釋 但唔識詞性作文都會用錯

然後去書局買學校d練習做 中一 中三 會考pastpaper 咁一步步上 擁有dse level 4 程度先好考ielts 因為ielts其實難度都算高

你唔介意洗多少少錢嘅話，建議你搵個私人補習老師一對一咁學，外面有唔少私補係幫大人幫英文

唔同意,要相信自己肯努力就會做得到

阿叔,IELTS個口試係同個考官單對單吹水,而考官最重視既唔係文法,而係溝唔溝通到,所以上面話睇劇都好有幫助,但你要對住英文字幕,唔好睇中文字幕,另外就係跟劇入面D人講對白,多講就會流暢

上網睇marking
特別係Youtube多正評嘅片
搵方法學返好啲英文

vocab其實唔洗多
可以搵啲app，每日學幾隻，記住要英英字典，睇埋例句先知個語境，唔肯定就上google再查

睇報紙/reading/睇戲見到唔識就記低個字再查，慢慢就可以唔查都估到點解，估完再查返啱唔啱

最緊要學多啲phrases

讀就好似上面巴打咁講，睇戲逐句讀，最好錄低聽返啲intonation/pronunciation,如果可以就學埋ipa,查字典都識拼返隻字，同埋會讀得準啲

睇得多就會識寫，同埋用法會學得似native

最緊要搵啱方法，適當程度讀物同有恆心

加油

做多啲囉，做卷都係工多藝熟，唔洗太灰心

唔係趕嘅咪操多排囉 咁快放棄

做完有冇留意自己咩題型錯得多啊

持續進修基金未用完嘅話未去讀雞精班囉

好早已經用完

依家加到兩萬喎，以前用過close左account都可以開返用新加個一萬

自學能力唔係特別強就去私補

私補ielts 有咩介紹

淨係記得26個英文字母好難幫你wo

我有ielts past paper Cambridge 4-13 soft copy 版本，有意可pm

點pm?
tg @commandQ

無辦法,可能真係要出去搵人教

補返個底先

其實不如上網搵啲IELTS模擬卷做左一次,睇下自己咩程度先

收到！！

UPDATE 下先，係屋企搵到本咁既野，睇下自己識幾多先。。。。

我都覺得要,可能樓主以為自己淨係識26個字母,點知自己考出黎有7就真係笑出黎

首先，唔好用考試心態練英文，要用想英文進步心態去學。
每日睇電視英文新聞（有人講野、有字幕），唔識vocabulary 就查，寫低，每日重複溫習。
將電腦，smartphone system 轉英文。
Download apps BBC Learning English, BBC News, SCMP 等，狂睇。
Download Tunein radio 狂聽英文radio.
上政府網嗰啲有得揀語言就揀英文。睇唔明就中英對照。
你聽+睇得多自自然然有個sense grammar 係點。持續做以上行為一年半載先睇grammar 書都ok.
令自己置身英文環境。

投胎

磨pat pat

自己BT電視/電影，加返中英雙語字幕
睇返一年先

係既

阿叔考ielts不如拎返個degree好過

唔洗買書架，網上有好多資源，我以前就上bbc learning English，整理得好好，由淺入深

唔係想打沈你
方法其實已經問過無數次，次次啲人都係死係堅持度
要搵一樣有興趣既教材至少堅持一個月，9成人都做唔到

你試下搵以下English Podcast 或課程 其中一個，聽半個月再上來滙報
1. EnglishPod
2. Effortless English
3. ESLPod

不停聽，聽完一次解釋，再聽dialogue，每段dialogue 最少聽5次，多則幾十次，保證你半個月就有進步

慢慢培養一段時間先開始睇美劇感受樂趣
否則美劇只係娛樂而非學習

都係果句，我見過係forum 問既人，唔夠半個月就放棄機會率高達90%，通常死係恆心度

千萬唔好睇呢啲書學英文
咁樣學完仲衰過白紙一張

加油

得果爛鬼中五修業，真係無七八年都搞唔掂

真的嗎？

工聯會有英文課程 咩程度都有

咁我鐘意車有關，係咪睇多車既英文書或網會比較實際？

係 咩車 因為可以幫你上網睇下有冇雜誌

支持你呀 唔好做廢中

motorsport, aero, 果d

車可以做引子，但最好由生活化既野出發
我上面既教材好似EnglishPod 係較formal 既教材，有人講解用法，由酒店book 位，餐廳order，請病假，同教授理論，情侶相識、被放飛機、分手、復合等等情景都有

係，don’t learn the fucking grammar rule in the beginning

仲要本野用中文寫

正！最想試下幫人問路，之前係深水埗教個外國人去商場，佢走左之後，自己諗番都黑人問號，都唔知自己講左D乜

即送去填海

有意，tg: klnpark

學語文真係要靠興趣令你堅持

如果鍾意車既話, 平時會唔會睇top gear個啲 (我唔太好車所以剩係知呢套野)

想問問大家
如果想操pp，邊本練習最有用
Cambridge?
Aim 6-6.5 就夠
九月底考 想暑假勤力啲操卷

有意

有無tg

有意
Tg: Mikebibby

上網邊度有IELTS卷做?

自己上網google啦,再唔係出面大把學校有免費試做啦,唔係要人喂到入口呀?

呢個參考性高唔高? 如果上面堆test 有8~9成啱大慨咩分?

係IELTS既官網到有水平參照可以參考下
咁果到每個level都有一份sample test
岩到8到9成既咪開心下咯

當自己小學雞咁 由做練習題同背生字做起
幾個月後開始睇報紙 見字唔明去查再抄低係簿
再過幾個月去煲劇同上外國論壇

當英文成為你生活既一部分
你想唔高分都好難

7.5
你一出世就英文 lok lok 聲？？
請受小弟一拜

我普通草根家庭
好多人話學語言 都只係三分鐘熱度
所以先顯得好似好難咁

請教一下
諗過都係由小學程度學起
搵英英既讀本開始？
同麻
小學程度有咩推介？？

Cambridge Grammar In Use

同樓主一樣 就三張先黎學
主要係想去遊歐美傾到計 寫到就更好
依加瘋狂睇美劇讀下字
間唔中睇下南華早報
不過生字勁難記

想問下想搵人私補有咩好方法
始終好過盲人摸象

溫返BASIC野先

EF可能有?不過唔知要唔要收錢?

EF點會收你錢, 成鬼日都見到佢免費test廣告

恆心係最關鍵，所以保持恆心既方法係最關鍵
如果一個方法用一星期就令人放棄，咁就唔係好方法

好似叫人睇英文新聞學英文咁，咁悶既野，有幾多人捱得到，一星期就玩完啦

好多香港人用equation 法學英文
1. Past tense, +ed
2. Future tense, will + verb...

And then 最差就係每次講英文就浮現中文再翻譯成英文

次差就係講英文個腦出現英文句子串法，加考慮用乜tense

經過上面既process 講野必定慢一截

試問有邊個講廣東話個腦入面有句中文架⋯

通常出親post
你半個月之後問佢有無仲學緊，都係無
問完唔做既人達90%

認真：睇劇，先睇中文字幕，或者中英，之後英，之後無；劇種可以揀喜劇，到你識笑就係明，同埋喜劇題材比較貼近生活，少terms

speaking 我係每日沖涼搵倨topic 自己自言自語喪講，講出聲果隻

之前考ielts 有篇reading喺個網做過

7.5唔難。。。全部過7就有d難。。。

希望唔會

我05年會考英文e,讀完大學考左次ielts, 7767, 其實ielts唔難

仲記得有次係M記見到個鬼佬一齊等緊去廁所 你眼望我眼唔知up麥好 個場面尷尬到一個點 之後我上網搵左啲日常句子幫自己急救下
希望對你學英文有幫助

Update 一下
希望能夠用餘生努力下去！

如有何書籍推介請單聲！

上面三個教材聽成點？聽左邊個？聽到邊？

只係聽到3成 。。。。

睇字幕，有7成

首先我背景：中中出身，英文差。本身對歐美文化冇咩興趣，又唔鍾意煲劇。畢業之後冇掂過英文，退步到連nervous都要查字典。

有一年突然去咗讀咗一個成日賣廣告嘅英文course，入學試編咗我去個level大概ielts 3定3.5。我諗係有少少用，但都幾貴、啲鬼佬heahea地就冇再讀落去。之後過咗一兩年去進修，個course要用英文讀，逼住要用英文。然後讀咗排屎忽痕去考ielts，全部卷都有6 (reading有操，但衰on9有幾題寫喺問題紙，冇抄落答題紙)。由3.5到6大概隔咗4年時間(但中間有1~2年真空期)。

我自己總結咗2點出嚟：
1. 學語言個關鍵真係要用。我學唔好英文嘅原因係我好抗拒英文，好怕比人笑，所以直頭逃避佢，好彩有樣嘢令到我要面對佢。其實香港已經有好多可以用英文嘅機會㗎啦，要珍惜。

2. 諗清楚先好報英文班，你係報之前同畀錢嗰刻好興奮，但如果啲堂悶又加收工攰，你就會好想走堂唔想學。依家互聯網咁多資源，好好利用，搵啲自己有興趣嘅文章、Youtube channel、Coursera/edX Course。我英文course學過咩我基本上都唔多記得，但我進修學啲字我仲記得點解同識用。

我知連登仔唔使操ielts都有7.5~9，我認我英文廢，但我個處境應該同樓主近似，希望可以幫到你。

超感謝分享！！

留名學野

聽唔明就由elementary 個level 聽起
你呢個upper intermediate 係難啲
順次序聽好啲喎
呢條link 既次序係啱既，大陸網有得成套download 連埋script

唔係太建議睇字幕，由淺啲既開始聽較好
真係唔明先對script

我係成套download 左係iPhone 再慢慢聽既
咁樣隨時隨地係街搭車有碎片時間都聽得

請問點直接下載到iphone?

我係大陸forum 下載，一個zip file

由小學程度開始讀返起先
大把教科書補充練習你買嚟做
再搵個人一星期2堂補
keep住自己每日練2個鐘至少

前面啲人真係有少少老點
個底咁差咁快睇嘢唔加字幕又做grammar in use做乜
你幾時見過學語言由grammar學先

一定係擴闊生字庫先
根住就句子level
到咁上下先開始學grammar

listening就揀程度低嘅聽先
最好係日常生活啲唔好太多專有名詞
唔介意嘅話睇細路節目最好，字淺講得慢啲
第一次睇就有字幕，大約明咗内容，之後先冇字幕，純練listening
可以縮短每次睇嘅時間，唔洗m2次過睇晒成套，5-10分鐘一round更好
聽唔明就重複 有字幕->冇字幕咁
最緊要訓練返個語感

另外口音好大影響，建議揀定一個口音練 eg剩係睇美式英文
到咁上下程度(大約第一次聽冇字幕明一半) 咁先揀啲英式澳式口音去練
你生字唔夠，9聽都冇用，要一層層慢慢嚟

仲有唔好聽前面老點走去睇scmp
垃圾英文嚟

女友想移問
我都想問 就見到呢個post
會考英文得E
鬼佬問路會簡單咁講到係邊
澳洲技術移民 （女友係主申請人）
我地會結婚 我都想考幫佢加分

Syllabus A / B ?

A

搵private tutor 私人教師 練speaking 自己得閒睇下grammar書 由最簡單開始睇返 做下更加好 上左手可以睇下YouTube d英文教學 再高階d就可以開始睇Netflix 開subtitle 抄低5句你鐘意既句子 btw IELTS考d野好死下 剩係想考得好既話 可能要做多d練習

跟返我上面講, 小學程度練返起

已經抽時間睇字典，真心請教，字典上既讀音，點樣學？

一係學IPA
一係google個字+pronunciation , 而家好多都有得聽甚至有片

用online cambridge dictionary 有埋聲音讀出來

同問...字典點樣睇先至最有效率學得最多？
用網上cambridge dictionary

字典用來令你唔明句意思變睇得明
睇書學得多

小弟有啲蠢...有無一個例子可以舉出嚟

有無咩類型嘅書推介 定都係睇返自己鍾意嘅就得

睇程度喎，用呢個網站搵書

有得揀年份grade top 20 fiction 咁

推

識個鬼妹教你好過

我係聽EP個錄音
我下載嗰個係每集都有3段錄音
第1段就係1分鐘
第2段就係主持人解說
第3段就係讀字
我應該點樣聽返最有效率？謝謝

我個zip 有呢三段加script，有需要pm 我
聽一次主持人解說
再係咁loop 1分鐘dialog, 1分鐘dialog 要loop 到完全聽清

聽到悶悶地，可以轉下呢個Youtube Channel
Learn English with TV Series

佢好多係Friends, How I met your mother, Modern Family, Big Bang Theory, Game of Thrones, Ellen Show

例如呢條Ellen 訪問黑寡婦同Captain Marvel

一定係學IPA
學曬d音就事半功倍
送條片比你

其實我覺得小學已經要學IPA
走少好多冤枉路
你學支那話都係學聲母韻母，就係類似IPA
真係唔明點解香港教育主張學phonics(姐係ar ar a ba ba b ka ka c da da d)
我覺得native speaker就學phonics
non-native speaker就學IPA

但係EP 真係咁多教材中最好，學到野又有趣
第一個教材能令我keep 到三個月以上

ESLPod 都好，但啱程度低少少既，聽多幾篇覺悶

依本野清concept 一流
同埋建議樓主唔好咁着重詞彙住
因為學深既字用唔到
最尾都係唔記得
建議樓主搵簡單既字黎學 唔係淨係學佢個意思 而係學你個隻字既phrase
咁樣既話即使係簡單既字都可以表達到唔同既野

例如sit 依個係解 坐
sit後面通常加個down字 sit down
sit後面加個up字 就變咗運動既仰臥起坐
sit up 或者 坐直個人

give係解 比
give up就係解 放棄
唔洗學d surrender(放棄)依d深字

小弟英文都唔係幾好，讀band3負碌dse 英文level3，小六連tree點串都唔記得，中四我係連clothes(衣服)點解都唔知，用d grammer 亂咁黎，之後我用grammar in use清曬d concept，睇劉家傑既英語一分鐘(雖則係90年代拍，但係到依家都好適用，強烈推薦），學下IPA，去YouTube搵下自己興趣既野黎睇，會有好大幫助。

我唔建議咁早做或睇grammar 書，太注重grammar 會令你listening 同speaking 不由自主去諗而有所妨礙，聽到咁上下程度（起碼半年至一年）先

睇書可以睇啲經典書，好似Little Prince, 或者有電影既Harry Potter, Hunger game 咁

齊齊學好英語！！

考過3次 第1次6.5 第2次8分 第3次8.5
講真完全無操過
日常睇好多外國youtuber 美劇 新聞同財經報導
真係接觸得多就自然會進步
格硬操paper其實無乜用

有意，先謝
Tg: nerakw

咁我都覺得先考一次，睇下咩分先再操

有意啊～～唔該晒🙏🏻
Tg: kaseybell

EnglishPod 呢度有哂

見你有晒zip檔 三段加script 多啲野聽

其實上面條link 都有哂

big bang theory啲term太多太偏，意義不大

係喎 唔好意思睇唔到

計數就易啫
語文真要浸時間

放法好多巴絲都講左，樓主呢個年紀仲有想學好英文既想法其實都不容易，身邊會有好多人潑你冷水或者直接叫你放棄，雖然係個別例子但係其實都有人上左年紀先讀大學，事在人為，如果你真係有心學好佢就認真學，唔好遇到困難就輕易放棄，咁樣你只會對不起當初上進的自己，加油吧 試一試又唔洗死既